
Q16) Which is the only one of the following ILDs that is not associated with smoking:

A. Pulmonary Langhans Cell Histiocytosis
B. Hypersensitivity Pneumonitis
C. RB-ILD
D. Desquamative Interstitial Pneumonitis ( DIP) 
 
Correct Answer:B

Q17) In the treatment of Pulmonary Hypertension, riociguat should not be combined with:

A. Selexipag
B. Iloprost
C. Bosentan
D. Sildenafil

Correct Answer: D

Q18) Which IHC stain is used to identify adenocarcinoma of pulmonary origin?

A. TTF and Napsin-A
B. P63, p40
C. HER-2
D. Ki-67

Correct Answer: A – TTF and Napsin A

Q19) HRCT feature most typical of lymphangitic carcinomatosis?

A. Random nodules with cavitation
B. Smooth or nodular interlobular septal and peribronchovascular thickening
C. Centrilobular nodules with tree-in-bud
D. Large pleural effusion only


Correct Answer: B — septal and peribronchovascular thickening is classic.

Q20) Approximately what percentage of GINA Step 4-5 asthma is True Severe Asthma? 

A. 1-2 %
B. 15-20 %
C. 30-40 %
D. 3-7 %

Correct Answer: D – 3-7%

Q21) For a CT scan done for ILD protocol, the following are recommended except: 

A. High resolution
B. Inspiratory and expiratory sequences
C. Supine and prone sequences
D. Plain and Contrast sequences

Correct Answer: D – Plain and Contrast studies


Q22) On CTPA, the most specific sign of right-ventricular strain from PE is:

A. Peripheral wedge consolidation
B. RV:LV diameter ratio >1 on axial images
C. Filling defect in a segmental artery
D. Linear atelectasis at base


Correct Answer: B — RV enlargement (RV:LV >1) suggests hemodynamic strain from PE.

Q23) All of the following conditions are associated with a decrease in DLco except - 

A. Obesity
B. Pulmonary arterial hypertension
C. Emphysema
D. Interstitial lung disease
 
Correct Answer: A - Obesity

Q24) Which feature differentiates UARS from OSA?

A. Excessive daytime sleepiness
B. Elevated RERA index
C. AHI >15
D. Oxygen desaturation events

Correct Answer: B

Q25) Which parameter is NOT part of the BODE index?


A. BMI
B. Degree of obstruction
C. Dyspnea score
D. DLCO

Correct Answer: D

Q26) Which of the following is NOT always true about patients with the OHS?

A. Daytime PCO2 ≥ 45 mm Hg.
B. BMI > 30 kg/m2.
C. Worsening PCO2 and PO2 with sleep.
D. AHI ≥ 5/hr

ANSWER- D 20% OF OHS (OBESITY HYPOVENTILATION) PATIENT DOES NOT HAVE OSA

Q27) All are indication for non invasive positive pressure ventilation in neuromuscular disorders except

A. Cough for more than 2 week duration
B. PaCO2 > 45 mm Hg (daytime)
C. Nocturnal oximetry demonstrating SaO2 < 88% for ≥ 5 min
D. FVC < 50% of predicted

ANSWER- A (COUGH PER SE NOT AN INDICATION FOR NIV, NEED TO BE INVESTIGATED AND  TREATED ACCORDIGNGLY, REST OTHER OPTIONS ARE INDICATION FOR NIV)


Q28) Lovibond's angle is approximately 

a) 120° 
b) 140° 
c) 180° 
d) 160°
 

ANSWER- D

Q29) Caplan's syndrome is coal worker's pneumoconiosis associated with - 

a) SLE 
b) Scleroderma. 
c) Rheumatoid arthritis. 
d) Ankylosing spondylitis.

Correct ANSWER- C  RHEUMATOID ARTHRITIS

Q30) Asbestosis may be complicated by all EXCEPT 

a) COPD 
b) Mesothelioma of pleura. 
c) Bronchogenic carcinoma. 
d) Pulmonary fibrosis.

ANSWER- A COPD




