Q1) Which statement regarding pulmonary hypertension due to chronic lung disease (Group 3 PH) is TRUE?

A. PDE-5 inhibitors are recommended for moderate–severe PH with advanced ILD

B. Riociguat is first-line therapy

C. Inhaled treprostinil improves exercise capacity in PH-ILD

D. Endothelin receptor antagonists significantly improve FVC in ILD-PH

Correct Answer: C


Q2) In sarcoidosis, which factor predicts progression to pulmonary fibrosis most reliably?

A. Löfgren syndrome at presentation

B. Scadding Stage II radiograph

C. Persistent lymphopenia

D. Elevated ACE levels

Correct Answer: C


Q3) During mediastinal staging for suspected lung cancer, which lymph node station should be sampled first to minimise the risk of false-negative staging?

A. Station 2R (highest mediastinal)
B. Station 4R (right lower paratracheal)
C. Station 7 (subcarinal)
D. Station 10R (right hilar)

Correct Answer: A


Q4) Which intervention reduces auto-PEEP best in obstructive disease?

A. Increase respiratory rate
B. Increase inspiratory time
C. Decrease tidal volume
D. Decrease inspiratory flow

Correct Answer: C

Q5) Which mutation in MTB MOST strongly predicts high-level fluoroquinolone resistance?

A. katG S315T

B. rpoB S531L

C. gyrA A90V

D. gyrA D94G

Correct Answer: D

Q6) Which therapy improves 6MWD in PH-ILD per the INCREASE trial?


A. Riociguat

B. Inhaled Treprostinil

C. Bosentan

D. Ambrisentan

Correct Answer: B

Q7) A normal A–a gradient with hypoxemia suggests:

A. V/Q mismatch
B. Shunt
C. Diffusion defect
D. Hypoventilation

Correct Answer: D

Q 8) Which pattern of emphysema is most strongly associated with severe alpha-1 antitrypsin deficiency (PiZZ genotype)?

A. Centrilobular emphysema predominant in upper lobes
B. Panacinar emphysema predominant in lower lobes
C. Paraseptal emphysema with apical bullae
D. Irregular emphysema associated with prior scarring

Correct Answer: B

Q9) A patient has stable long standing hypoventilation with a PaCO2 of 70 mm Hg. What would the expected serum HCO3 be, assuming a normal HCO3 value is 24 mEq/L?

A. 34.
B. 28.
C. 26.
D. 40

Correct ANSWER- A (34-36) 3-4 MMOL RISE FOR EACH 10 MMHG

Q10) In cancer-associated thrombosis, which agent currently has the strongest evidence as first-line therapy?

A. Warfarin
B. Aspirin
C. DOACs (e.g., apixaban)
D. UFH infusion

Correct ANSWER- C

Q11) Which of the following group of symptoms in a patient would indicate a good candidate for portable monitoring?

A. Snoring, witnessed apnea, daytime sleepiness, hypertension.
B. Snoring, witnessed apnea, congestive heart failure, daytime sleepiness.
C. Snoring, no witnessed apnea, nonrestorative sleep, no daytime sleepiness.
D. Snoring, daytime sleepiness, neuromuscular disorder.
 

Correct ANSWER A- HIGH PRE TEST PROBABILTY OF OSA, NO CARDIAC, NEURO, MUSCULAR CO MORBIDITY

Q12) All of the following statement are true except - 


a- Leptin is primarily secreted by adipose tissue and appears to promote satiety
b- ghrelin increases appetite and food intake
c- leptin and ghrelin exert opposing effects on appetite.
d-sleep loss leads to increased leptin and decreased ghrelin.

Correct ANSWER D : SLEEP LOSS LEADS TO INCREASE GHRELIN SO SLEEP DEVRIVATION IS LINKED IN INCRESED FOOD INTAKE AND OBESITY

Q13) In pneumonia, the following features are classically associated with the specific organisms EXCEPT - 

a) Erythema nodosum and Mycoplasma pneumonia.
b) Hyponatremia and Legionella pneumonia. 
c) Abscess formation and Staphylococcus aureus. 
d) Hemolytic anemia and Streptococcus pneumonia.

Correct ANSWER- D (MYCOPLASMA MAY CAUSE HEMOLYSIS VIA COLD AGGLUTININ)

Q14) Mechanism of bedaquiline QT prolongation?

A. Inhibition of hERG channel

B. Increased Ca2+ efflux

C. KCNQ gene blockade

D. T-type Ca channel activation

Correct Answer: A

Q15) The trial which studied withdrawal of inhaled steroids in COPD was called:

A. TORCH trial
B. WISDOM trial
C. FACET trial
D. TRILOGY trial


Correct Answer: B 







